加拿大 vs 英國 醫療

有意今年內會移民，考慮緊英國同加拿大
家中有兩老，有上網睇過佢哋既醫療系統好似都差唔多，但都想了解多啲實質當地睇醫生情況 例如等候時間個啲

有無人有啲經驗分享下

加拿大做左永居民後好似睇醫生好似免費

加拿大你係全家回流定點 申請父母團聚每年得好少位 仲要好多人一齊爭

等候時間個 => 你講睇家庭醫生/GP, 定去醫院睇醫生?

回流？唔係ge話加拿大你點帶兩老去？

可能投資移民呢？

英國醫療有postcode lottery的說法，即係住果個區資源/質素好d，對醫療質素影響好大
不過英國醫療服務整體水平好高，但癌症存活率同其他發達國家比較低，可以睇下呢篇文

Citizen, permanent resident, applicant for permanent residence, refugee, work permit

即是等緊（未批）PR都得

睇醫生, 手術，住院，各種化驗，X-ray， MRI ...免費， 所有政府包的服務，不能額外收費打尖。

（於是有特別現象： 白內障換晶體，假設要排期6個月，用標準晶體。 如果你肯俾貴啲用咩防UV晶體，政府唔包嘅， 咁你就可以即刻做）

65歲以上 藥近乎免費（俾$2 CAD in Ontario，好多藥房免收)

加拿大睇專科嗰啲都等得耐， 但係因為你無即時危險。真係急嘅 cancer 嗰啲，好快。

急症室等好耐，假急診（例如斷手打石膏）等你成日。真急症好快。都合理嘅

Infant has priority

英國同加國相比
醫療福利同老年福利係咪差好多？